---
title: Media Partisipasi Perempuan sebagai Sarana pengembangan Kesadaran dan Penyatuan
  Kekuatan Perempuan di Indonesia
date: 2011-09-16 11:08:00 +07:00
nomor: 472
foto: /static/img/hibahcmb/472.jpg
nama: Linda
lokasi: Yogyakarta
dana: 86 Juta Rupiah
topik: Keadilan dan kesetaraan akses terhadap media
durasi: Januari-Desember 2012
deskripsi: Proyek ini bertujuan membangun kesadaran kesetaraan perempuan di kalangan
  masyarakat marjinal dan sarana penyatuan gerakan perempuan di Indonesia. Sasarannya
  adalah kaum perempuan marjinal di wilayah bekasi dan tanjung periuk Jakarta utara
  serta organisasi perempuan di Indonesia pada umumnya. Bentuknya adalah media online
  yang berisi Deskripsi persoalan yang dihadapi perempuan Indonesia dengan metode
  korespondensi yang melibatkan sasaran proyek. Korespondensi juga akan dimintai dari
  aktivis perempuan di beberapa negara seperti Pulau Fiji Pasifik selatan, Bolivia
  Amerika Selatan, dan Fillipina. Alasan pemilihan Negara tersebut, selain memiliki
  jaringan kerjasama sebelumnya, problematika perempuan di Negara-negara tersebut
  memiliki akar, subyek pelaku serta dampak yang relative sama dengan yang dihadapi
  perempuan di Indonesia. Selain akan memberikan akses teknologi, informasi dan sarana
  advokasi kepada masyarakat marjinal, korespondensi ini juga berfungsi sebagai media
  komunikasi, pertukaran pendapat, pembangunan jaringan kerjasama antar sesama organisasi
  perempuan di Indonesia maupun dengan dunia internasional.
masalah: |-
  1. Membangun komunikasi melalui korespondensi antara individu, organisasi perempuan Indonesia dan Organisasi perempuan Internasional yang akan bermanfaat bagi perluasan jaringan kerjasama
  2. Memberikan akses informasi dan teknologi kepada kaum perempuan marjinal sebagai salah satu syarat pengembangan produktivitas perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  3. Membangun kesadaran setara gender di kalangan masyarakat marjinal di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  4. Membangun media advokasi bagi persoalan ekonomi, politik, sosial dan budaya yang dialami perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi sebagai dampak dari kesadaran patriarki dalam masyarakat
  5. Melibatkan partisipasi kaum perempuan marjinal di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi dalam pembangunan kesadaran setara gender dalam masyarakat
  6. Membangun sarana yang bermanfaat untuk melakukan pemetaan terhadap problematika perempuan di Indonesia
solusi: |-
  Media partisipasi perempuan menjadi sarana yang efektif dalam melakukan komunikasi maupun pemetaan terhadap problematika yang dialami kaum perempuan di Indonesia. Dengan demikian diharapkan dapat efektif merumuskan strategi perjuangan bersama yang dapat menjadi kekuatan dalam pembangunan kesetaraan gender dalam masyarakat. Beberapa kegiatan yang akan dilakukan antara lain:
  1. Kelompok Diskusi Terarah Pra Program yang akan melibatkan individu maupun organisasi perempuan Indonesia dalam perumusan metode korespondensi dan topik kampanye yang akan dilakukan berjalannya program
  2. Kelompok Diskusi Terarah Pra Program yang akan melibatkan organisasi perempuan di Pulau Fiji, Bolivia dan Fillipina untuk merumuskan metode korespondensi selama berjalannya program
  3. Melakukan pelatihan jurnalisme kerakyatan kepada kaum Perempuan Marjinal di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  4. Produksi Media Website dan Bulletin dalam Bahasa Indonesia dan Bahasa Inggris yang akan didistribusikan kepada organisasi Perempuan di Indonesia, Pulau Fiji, Bolivia dan Fillipina serta individu Perempuan
  5. Evaluasi Akhir dan Rencana Tindak Lanjut.
  Pihak yang akan menerima manfaat dari proyek ini adalah Gerakan Perempuan Indonesia pada umumnya dan kaum Perempuan Marjinal di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
sukses: |-
  1. Terdapat Website dan bulletin 2 bahasa sebagai bentuk realisasi program
  2. Adanya keterlibatan minimal 5 organisasi perempuan di Indonesia dan kaum perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi baik dalam proses pembangunan awal, proses berjalannya media (penulisan berita, opini, evaluasi) maupun proses akhir (evaluasi akhir dan rencana tindak lanjut)
  3. Terbentuknya Redaksi Media komunitas di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi yang akan mengembangkan media komunikasi dan kampanye di daerah yang bersangkutan.
  4. Terdapat media komunikasi dan kampanye baik dalam bentuk media online maupun media cetak yang dibangun oleh kaum perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  5. Terbangunnya Front Perempuan Media di Indonesia yang melibatkan individu maupun minimal 5 Organisasi Perempuan di Indonesia
target: "Gerakan Perempuan Indonesia pada umumnya dan kaum Perempuan Marjinal
  di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi\t\"1. Terdapat Website dan bulletin 2
  bahasa sebagai bentuk realisasi program\n 2. Adanya keterlibatan minimal 5 organisasi
  perempuan di Indonesia dan kaum perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  baik dalam proses pembangunan awal, proses berjalannya media (penulisan berita,
  opini, evaluasi) maupun proses akhir (evaluasi akhir dan rencana tindak lanjut)\n
  3. Terbentuknya Redaksi Media komunitas di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan Bekasi
  yang akan mengembangkan media komunikasi dan kampanye di daerah yang bersangkutan.\n
  4. Terdapat media komunikasi dan kampanye baik dalam bentuk media online maupun
  media cetak yang dibangun oleh kaum perempuan di Tanjung Priuk Jakarta Utara dan
  Bekasi\n 5. Terbangunnya Front Perempuan Media di Indonesia yang melibatkan individu
  maupun minimal 5 Organisasi Perempuan di Indonesia\""
organisasi: NA
---


### {{ page.nohibah }} - {{ page.title }}

---
